[
  {
    "id": "IBEX_20_001_T2_S03_061",
    "question": "다음중자산에관한설명으로옳지않은것은?\n①기업의자산은과거의거래나그밖의사건에서창출된다.\n②자산의취득은지출의발생을반드시동반해야한다.\n③자산으로인식하기위해서는당해자산에미래경제적\n효익이내재되어있어야한다.\n④법률적권리인소유권이자산의존재를판단함에있어\n필수적인것은아니다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "다음중자산"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_002_T2_S03_062",
    "question": "다음중재무제표와관련된설명으로옳은것은?\n①재무상태표는유동성배열법에따라항목들을표시해야\n한다.\n②포괄손익계산서는중단사업에서발생한손익을별도로\n구분표시한다.\n③자본변동표는지분참여자와의거래를제외한모든원천\n에서인식된자본의변동을나타낸다.\n④현금흐름표의주된목적은발생주의회계의수익을보다\n더정확히측정하기위한것이다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "한다.;구분표시한다."
  },
  {
    "id": "IBEX_20_003_T2_S03_063",
    "question": "12월말결산법인인㈜한국은20x1년9월1일에㈜대한에게\n창고를임대해주면서6개월분임대료₩5,400을현금으로\n수령하고이를모두선수임대료로회계처리하였다. 20x1년\n말에㈜한국이임대료와관련하여장부에반영해야할\n결산수정분개로옳은것은?\n①(차) 선수임대료\n1,800\n(대) 임대료\n1,800\n②(차) 선수임대료\n3,600\n(대) 임대료\n3,600\n③(차) 임대료\n1,800\n(대) 선수임대료\n1,800\n④(차) 임대료\n3,600\n(대) 선수임대료\n3,600",
    "answer": 4,
    "answer_text": "20x1년;결산수정분개로옳은것은?"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_004_T2_S03_064",
    "question": "유용한재무보고의질적특성에관한다음설명중옳지\n않은것은?\n①비교가능성은정보이용자가항목간의유사점과차이점을\n식별하고이해할수있게하는질적특성이다.\n②재무정보가유용하기위해서는목적적합성뿐만아니라\n나타내고자하는현상을충실하게표현해야한다.\n③이해가능성은아무런사전지식조차없는정보이용자를\n대상으로고려되어야하는질적특성이아니다.\n④연차재무제표가분기재무제표또는반기재무제표에비해\n근본적질적특성을보강하는특성을더많이갖는다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "않은것은?"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_005_T2_S03_065",
    "question": "㈜한국은장부를마감하고20x1년도포괄손익계산서를\n작성한후, 20x1년1월1일기초재고자산이￦260,000\n만큼과소계상되었고, 20x1년12월31일기말재고자산이\n￦50,000만큼과대계상되었음을발견하였다. 20x1년기초\n및기말재고자산의평가오류때문에㈜한국의20x1년도\n매출원가는어떠한영향을받게되는가?\n①￦210,000 과소계상\n②￦210,000 과대계상\n③￦310,000 과소계상\n④￦310,000 과대계상",
    "answer": 2,
    "answer_text": "작성한후,;만큼과소계상되었고,"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_001_T2_S03_061",
    "question": "㈜한국의\n20✕4년\n기초자산은\n￦5,000,\n기말자산은\n￦8,000, 기초부채는￦3,000, 기말부채는￦4,000, 기초\n자본금은￦1,500, 당기순이익은￦400, 중간현금배당은\n￦200이다. ㈜한국의자본은자본금과이익잉여금만으로\n구성되어있다. ㈜한국의20✕4년기말자본금은얼마인가?\n①￦3,300\n②￦3,500\n③￦5,300\n④￦6,700",
    "answer": 2,
    "answer_text": "㈜한국;20✕4년"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_002_T2_S03_062",
    "question": "한국채택국제회계기준에서제시하고있는재무제표의질적\n특성에대한다음설명중가장옳지않은것은?\n①재무제표의보강적질적특성에는이해가능성, 비교\n가능성, 검증가능성및적시성이있다.\n②비교가능성은정보이용자가항목간의유사점과차이점을\n식별하고이해할수있게하는질적특성이다.\n③회계정보의\n완전한\n서술은\n목적적합성과\n관련된\n개념으로, 기업의재무보고를건실하게만든다.\n④중립적서술은편의(bias)가없는것을의미한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "비교;가능성,"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_003_T2_S03_063",
    "question": "다음은한국채택국제회계기준\n‘재무보고를위한개념체계’\n의유용한정보의질적속성에대한설명이다. 가장옳지\n않은것은?\n①목적적합성은정보이용자의의사결정에차이가나도록\n하는재무정보의질적특성이다.\n②충실한표현을위해서는서술은완전하고중립적이며\n오류가없어야한다.\n③재무보고가유용하기위한근본적질적특성은목적\n적합성과중요성이다.\n④재무정보에예측가치, 확인가치또는이두가지모두가\n있다면의사결정에차이를가져오게할수있다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "다음은한국채택국제회계기준;‘재무보고를위한개념체계’"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_004_T2_S03_064",
    "question": "㈜한국은토지와건물을￦6,000,000에일괄취득하여\n건물을\n계속\n사용하고\n있다.\n건물의\n공정가치는\n￦2,400,000이고, 토지의공정가치는￦1,200,000이었다.\n건물의취득원가는얼마인가?\n①￦2,000,000\n②￦2,400,000\n③￦4,000,000\n④￦4,800,000",
    "answer": 3,
    "answer_text": "건물;계속"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_005_T2_S03_065",
    "question": "결산일이12월31일인㈜한국은20✕1년1월1일에제\n조활동에필요한기계장치를￦150,000에취득하였다.\n㈜한국은동기계장치의내용연수를5년으로, 잔존가치\n를￦30,000으로추정하였으며, 감가상각방법으로정액법을\n사용하였다. ㈜한국은20✕3년도결산전에상기기계\n장치의잔여내용연수를20✕3년을포함하여5년으\n로, 잔존가치를￦12,000으로변경하였다. ㈜한국의\n20✕5년말동기계장치의장부금액은얼마인가?\n①￦54,000\n②￦30,000\n③￦64,000\n④￦48,000",
    "answer": 4,
    "answer_text": "잔존가치;감가상각방법으로정액법"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_001_T2_S03_061",
    "question": "다음은 ㈜한국의 20x1년 매출채권과 관련된 자료이다. ㈜\n한국은 매출채권의 대손상각(손상차손)에 대하여 충당금설\n정법을 적용한다. 20x1년 결산일에 ㈜한국이 인식할 대손\n상각비는 얼마인가?\n⋅1월1일: 기초대손충당금잔액은￦19,500이다.\n⋅4월1일: ￦12,600의매출채권이대손처리되었다.\n⋅7월1일: 전년도에대손처리된매출채권￦6,000이\n회수되었다.\n⋅12월31일: 기말매출채권잔액￦1,500,000에대하여\n￦24,000이대손될것으로예상되었다.\n①￦4,500\n②￦7,500\n③￦11,100\n④￦12,900",
    "answer": 4,
    "answer_text": "㈜한국;20x1년"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_002_T2_S03_062",
    "question": "㈜한국은 20x1년 초에 상품을 외상판매하고 액면금액이 \n￦200,000인 6개월 만기 무이자부어음을 수령하였다. ㈜\n한국은 동 어음을 3개월간 보유하다가 은행에 할인판매하\n였다. 은행의 할인율이 연 14%인 경우 ㈜한국이 어음 할\n인시 인식할 비용은 얼마인가? 단, 이자는 월할 계산한다.\n①￦2,333\n②￦3,000\n③￦4,500\n④￦7,000",
    "answer": 4,
    "answer_text": "㈜한국;20x1년"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_003_T2_S03_063",
    "question": "다음에 기술하는 문장과 관련된 재무정보의 질적 속성은 \n무엇인가?\n⋅정보이용자가미래결과를예측하기위해사용하는\n절차의투입요소로사용될수있다.\n⋅정보이용자가과거의평가를확인하거나변경하는데\n사용될수있다.\n①목적적합성\n②표현의충실성\n③비교가능성\n④검증가능성",
    "answer": 2,
    "answer_text": "기술하;문장과"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_004_T2_S03_064",
    "question": "다음 중 현금흐름표상 ‘투자활동으로 인한 현금흐름’에 포함\n되지 않는 항목은 무엇인가?\n①유형자산의처분\n②투자부동산의취득\n③차입금의상환\n④무형자산의취득",
    "answer": 3,
    "answer_text": "현금흐름표상;‘투자활동으"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_005_T2_S03_065",
    "question": "다음 중 유형자산의 취득원가에 포함되지 않는 것은 무엇인가?\n①매입또는건설과직접적으로관련되어발생한종업원급여\n②취득과직접관련하여전문가에게지급한수수료\n③가동수준이완전조업도수준에미치지못하는경우\n발생한원가\n④정상적으로작동되는지여부를시험하는과정에서\n발생한시험원가",
    "answer": 1,
    "answer_text": "유형자산;취득원가"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_036_T1_S03_036",
    "question": "다음 요건을 갖춘 채무자가 이용할 수 있는 소비자 신용\n관리제도는?\n- 채권금융회사에 대한 채무 중 어느 하나라도 약정한 기일\n내에 변제하지 않고 경과된 기간이 3개월 이상인 자.\n- 총채무액 15억원 이하인 자. 이 때 담보채무는 10억원\n이하, 무담보채무는 5억원 이하이어야 한다.\n- 최저생계비 이상의 수입이 있거나 채무상황이 가능\n하다고 위원회 정관에 의해 설치된 심의위원회가 \n인정하는 자.\n①개인워크아웃제도\n②개인회생제도\n③프리워크아웃제도\n④개인파산제도",
    "answer": 4,
    "answer_text": "요건;갖춘"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_037_T1_S03_037",
    "question": "다음 중 주택연금(역모기지)에 대한 설명으로 옳은 것은?\n①가입자 사망 시 수령한 연금의 총액이 주택가치보다\n작은 경우 차액은 상속인이 수령한다.\n②가입자 사망 시 수령한 연금의 총액이 주택가치보다\n큰 경우 차액을 상속인에 청구한다.\n③주택소유자가 만 55세 이상인 경우 종신형연금 선택이\n가능하다.\n④주택 가격과 관계없이 1주택 소유자라면 주택연금에\n가입이 가능하다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중주택연금"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_038_T1_S03_038",
    "question": "상속세에 관한 아래 설명 중 옳지 않은 것은?\n①배우자 생존시, 생존한 배우자가 단독 상속하는 경우를\n제외하고는 다른 증여재산이 없을 때에는 상속재산 \n10억원까지는 세금을 내지 않아도 된다.\n②부모의 유고로 인하여 대습상속으로 손자가 직접 \n상속받는 경우에는 30% 할증 과세한다.\n③상속 개시 후 10년 이내에 상속인의 사망으로 재상속이\n개시되는 경우 이전에 납부한 상속세 중 재상속분에\n대한 이전의 상속세 상당액을 공제한다.\n④피상속인 사망 전 5년 이내에 상속인이 아닌 자에게\n증여한 재산은 상속재산에 포함된다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "상속세;관한"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_039_T1_S03_039",
    "question": "○○회사에 근무하고 있는 A씨는 현재 세제적격 개인\n연금저축에 연간 200만원씩 납입하고 있다. 어느 날 \n보험설계사로부터 IRP를 개설하여 납입하면 추가적인 \n세제혜택(세액공제)을 받을 수 있다는 안내를 받았다.\n현재 A씨가 IRP 납입을 통해 받을 수 있는 세제혜택\n(세액공제)의 최대한도는 얼마인가? (단, A씨는 세제적격\n개인연금저축 이외에 납입하고 있는 여타 세제혜택(세액\n공제) 관련 사적연금은 없다고 가정한다.)\n①700만원\n②500만원\n③300만원\n④200만원",
    "answer": 1,
    "answer_text": "○○회사;근무하"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_040_T1_S03_040",
    "question": "다음 중 저축성 보험의 보험차익에 대한 과세방법으로 \n옳은 것은?\n①변액보험의 주식 투자분 중 주식 시세차익으로부터의\n수익은 비과세하고 배당으로부터의 수익은 이자소득\n으로 과세한다.\n②저축성보험의 보험금을 만기환급이 아닌 보험사고의\n발생으로 인해 수령할 경우 해당 보험금에 대하여 \n과세한다.\n③종신형 연금보험은 보험금을 55세 이후부터 사망시\n까지 일정요건을 충족하는 종신연금으로 수령할 경우\n보험료 납입규모와 관계없이 보험차익에 대해 비과세\n한다.\n④보험유지기간이 10년 이상이면서, 보험료를 매월 납입\n하는방식으로 60개월 이상 납입하는 경우에 납입\n금액 규모와 관계없이 저축성보험의 보험차익에 대해 \n비과세한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "저축성;보험차익"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_036_T1_S03_036",
    "question": "다음 중 재무설계의 필요성에 대한 설명으로 옳지 \n않은 것은?\n①물가상승 및 실업, 질병, 장수 등 미래 리스크에 대한 대비\n②생애주기에 따른 소득의 흐름과 소비지출 흐름의 \n일치로 인한 현재 생활에 대한 만족도 극대화\n③가계금융자산의 증가와 금융상품의 다양화 및 고령화 \n사회진입 등 사회경제적 환경 변화에 따른 대비\n④Life Cycle에 따른 재무목표를 달성하기 위하여 각각의 \n특성에 알맞은 금융상품의 포트폴리오 구성",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중재무설계의필요성"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_037_T1_S03_037",
    "question": "우리나라 근로자퇴직급여보장법에서 규정하고 있는 퇴직\n연금제도로 볼 수 없는 것은?\n①퇴직금제도\n②확정기여형 퇴직연금제도\n③확정급여형 퇴직연금제도\n④개인형 퇴직연금제도\n보험중개사(공통) - 보험관계법령등- 5쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 3,
    "answer_text": "우리나라;근로자퇴직급여보장법에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_038_T1_S03_038",
    "question": "재정적으로 어려움에 처한 사람을 대상으로 한 아래 \n제도에 대한 설명 중 옳지 않은 것은?\n①개인파산제도는 도저히 채무를 이행할 재산이나 소득이 \n없는 사람이 채무에 대한 책임을 면제받는 제도를 말한다.\n②개인회생제도는 소득이 없는 개인이 채무의 최대 \n80% ∼90%를 탕감받을 수 있다는 장점을 지닌 \n제도이다.\n③개인워크아웃제도는 협약에 가입한 금융기관 대상 \n채무자들에 대한 신용회복위원회의 결정으로 이루어진다.\n④개인회생제도와 개인파산제도는 법원이 강제로 채무를 \n재조정해 채무자를 구제해 주는 제도이다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "재정적으;어려움"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_039_T1_S03_039",
    "question": "상속세와 관련한 다음 설명 중 맞는 것은?\n①일괄공제금액은 2억원이며 배우자 단독상속인 경우\n에는 적용받지 못한다.\n②순금융재산에 대한 최대 공제금액은 2,000만원이고 \n보험금도 순금융재산에 포함된다.\n③혼인신고를 하지 않았지만 함께 동거하고 있는 배우자도 \n배우자 공제가 가능하다.\n④증여세와 상속세 모두 명목최고세율은 50%로 동일하다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "상속세와;관련한"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_040_T1_S03_040",
    "question": "갑의 사망 당시 보험관계가 다음과 같을 때 보험금에 \n대한 증여재산가액은 얼마인가?\n§\n보험계약자 및 보험수익자 : 을(갑의 아들)\n§\n피보험자 : 갑 \n§\n사망보험금 : 4억원\n§\n보험료 납입 : 총납입보험료 1억원 가운데 \n을의 모친이 6천만원을 납부하고, 나머지 4천\n만원을 을이 자신의 급여에서 납부\n①1억                   ②1억 6천\n③2억                   ④2억 4천",
    "answer": 2,
    "answer_text": "사망;당시"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_036_T1_S03_036",
    "question": "저축성보험의 보험차익은 소득세법의 소득구분상 어떤 \n소득에 해당하는가?\n①사업소득\n②배당소득\n③이자소득\n④기타소득",
    "answer": 3,
    "answer_text": "저축성보험;보험차익"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_037_T1_S03_037",
    "question": "개인이 납입한 보장성보험료와 관련한 세제에 대한 아래\n설명 중 옳지 않은 것은?\n①자영업자도 납입한 보장성보험료에 대해 연간 100\n만원 한도 내에서 세액공제를 받을 수 있다.\n②피보험자가 형제자매인 경우에도 세액공제를 받을 \n수 있는 경우도 있다.\n③장애인인 배우자를 피보험자로 하여 일반보장성\n보험료 100만원 및 장애인전용 보장성보험료 100만\n원을 각각 납부한 경우 27만원 세액공제를 받을 수 \n있다.\n④보장성보험료 중 일부가 미납된 경우에는 미납된 \n보험료에 대해서는 세액공제를 받을 수 없다.\n보험중개사(공통) - 보험관계법령등- 6쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 4,
    "answer_text": "개인;납입한"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_038_T1_S03_038",
    "question": "지난 1년 간 회사로부터 수령한 총 연소득이 6,000만원인\n성실해 과장은 회사의 퇴직연금(DC형)에 가입되어있으며,\n노후준비를 위해 퇴직연금 본인납입금과 세제적격 개인\n연금저축을 합하여 세제혜택 한도까지 납입하고있다.\n이 경우 성실해 과장의 퇴직연금과 개인연금저축계좌에 \n지난 1년 간 적립된 총 연금자산은 얼마인가?(단, 회사\n는 연간임금총액의 1/12을 부담하고 있으며 퇴직연금 \n운용수익은 고려하지 않음)\n①300만원  \n②400만원\n③700만원  \n④1,200만원",
    "answer": 2,
    "answer_text": "지난;1년"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_039_T1_S03_039",
    "question": "우리나라의 역모기지(주택연금)에 대한 아래의 설명 중 \n옳지 않은 것은?\n①소유한 주택을 담보로 하여 노후 생활비 조달을 위해\n연금 형태로 대출받는 제도이다.\n②가입대상은 주택소유자 본인과 배우자가 모두 만 \n60세 이상이어야 한다.\n③시가 9억원 이하의 1주택을 소유한 개인이 가입할 수\n있다.\n④가입자 사망시 수령한 연금의 총액이 주택가치보다 \n작은 경우 차액은 상속인이 수령한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "우리나라;역모기지"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_040_T1_S03_040",
    "question": "기본적인 노후소득보장제도인 국민연금제도에 대한 \n아래의 설명 중 옳지 않은 것은?\n①공적인 연금으로서 고소득 가입자가 저소득 가입자에\n비해 손해를 보는 구조로 되어 있다.\n②혼인기간이 5년 이상인 자가 일정 요건을 모두 \n갖추면 그때부터 그가 생존하는 동안 배우자였던 \n자의 노령연금을 분할한 일정한 금액의 연금을 받을 \n수 있다.\n③노령연금이나 장애연금을 받던 자가 사망할 경우,\n유가족에게는 기본연금액의 최대 60%까지 연금이 \n지급된다.\n④노령연금의 수령액은 매년 전년도의 근로자 평균임금\n인상율 만큼 올라가므로, 연금의 구매력이 유지된다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "기본적인;노후소득보장제도인"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_036_T1_S03_036",
    "question": "다음 투자리스크 중 체계적 리스크(systematic risk)로 \n볼 수 없는 것은?\n①자산의 구성과 가치에 영향을 주는 금리리스크(interest risk)\n②투자증권을 유통시장에서 현금화할 때 노출될 수 있는 \n유동성리스크(liquidity risk)\n③한 국가의 정치경제적 상황변화에 따른 국가리스크(country risk)\n④장래 인플레이션으로 인해 구매력이 감소될 구매력리스크\n(purchasing power risk)",
    "answer": 4,
    "answer_text": "투자리스크;체계적"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_037_T1_S03_037",
    "question": "다음 중 ‘72의 법칙’을 적용하는 경우 100만원을 연 10%의\n복리상품에 투자하여 원금의 2배인 200만원을 회수하는데\n걸리는 기간(년)은?\n①",
    "answer": 2,
    "answer_text": "‘72;법칙’"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_038_T1_S03_038",
    "question": "다음 중 주택담보대출의 총 상환액이 가계의 총소득 \n대비 특정 비율 이하까지만 대출을 허용하는 부채심사 기준비율은 무엇인가?\n①총부채상환비율(debt to income ratio; DTI)\n②총체적상환능력심사비율(debt service to income ratio; DSR) ③담보인정비율(loan to value ratio; LTV)\n④임대업이자상환비율(rent to interest; RTI)",
    "answer": 3,
    "answer_text": "주택담보대출;상환액"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_039_T1_S03_039",
    "question": "다음 중 연말정산 과정에 대한 설명으로 옳지 않은 것은? ①연말정산을 위해서는 우선 ‘총급여액’에서 ‘근로소득공제’를 \n차감하여 근로소득금액을 산출한다.\n②산출된 ‘근로소득금액’에서 ‘소득공제’를 차감하면 세금 부과기준이 되는 과세표준이 결정된다.\n③산출된 과세표준에 소득구간별 세율을 곱하면 산출세액이 나온다.\n④산출세액에서 ‘소득공제’항목 금액을 제외하면 근로자가 납부하거나 또는 환급받을 세금이 산출된다",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중연말정산과정"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_040_T1_S03_040",
    "question": "거주자인 개인 홍길동이 2020년 현재시점에서 가입하고자 하는 월적립식 저축성보험에 대한 비과세 요건을 설명한 것 중 옳지 않은 것은?\n①최초로 보험료를 납입한 날부터 만기일 또는 중도해지일 까지의 유지기간이 5년 이상이어야 한다.\n②보험료 납입기간이 최초납입일부터 5년 이상이어야 한다. ③최초납입일부터 매월 납입하는 기본보험료가 균등하고,\n기본보험료의 선납기간이 6개월 이내이어야 한다. ④계약자 1명당 매월 납입하는 보험료 합계액이 150만원 \n이하여야 한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "거주자인;개인"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_036_T1_S03_036",
    "question": "다음 중 보장성 보험의 보험금 등에 대한 압류금지 대상\n으로 옳지 않은 것은?\n①사망보험금 중 1천만 원 이하의 보험금\n②상해로 인해 채무자가 지급받는 보장성보험의 보험금 중\n진료비로 실제 지출되는 비용을 보장하기 위한 보험금 \n③보장성보험의 만기환급금 중 300만 원 이하의 금액\n④채권자가 채무자의 보험계약 해지권을 대위행사하여 \n발생하는 해약환급금",
    "answer": 3,
    "answer_text": "보장성;보험금"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_037_T1_S03_037",
    "question": "다음 중 소득세법상 종신형 연금보험의 소득세 비과세 \n요건에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①법정 비과세 요건은 연금수령시점에서 충족하면 된다.\n②연금수령자가 보험료 납입 기간 만료 후 55세 이후부터 \n사망 시까지 연금으로 지급받아야 한다.\n③연금 외 다른 형태로 보험금을 지급하지 않아야 한다.\n④계약자와 피보험자 및 수익자가 동일하고, 최초 연금지급\n개시 이후 사망일 까지 중도해지할 수 없어야 한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "소득세법상;종신형"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_038_T1_S03_038",
    "question": "다음 공적연금과 관련한 연금소득의 과세 체계에 대한 \n설명으로 옳지 않은 것은?\n①회사 납입분 외에 본인 부담분은 전액 연금소득공제가 된다.\n②매월 연금소득을 지급하면 연금소득 간이세액표에 따라 \n원천징수되며 차년도 1월에 연말정산한다.\n③공적연금소득만 있는 때에는 연말정산으로 납세의무가 \n종결된다.\n④공적연금과 함께 사업소득이 있는 경우에는 연말정산\n으로 납세의무가 종결된다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "공적연금과;관련한"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_039_T1_S03_039",
    "question": "다음 퇴직소득과 관련한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①퇴직급여제도로 확정급여형퇴직연금제도, 확정기여형\n퇴직연금제도, 퇴직금제도가 있다.\n②무주택자인 근로자가 본인 명의로 주택을 구입하는 \n경우에는 퇴직금 중간정산이 가능하다. \n③법인의 임원은 급여체계가 연봉제로 전환되면 앞으로 \n퇴직급여를 지급받지 않는 조건으로 그 때까지의 퇴직\n급여를 정산하여 지급받아 중간정산을 할 수 있다.\n④근로자가 퇴직한 경우에 사용자는 특별한 사정이 없는 \n한 퇴직금 지급사유가 발생한 날부터 14일 이내에 \n퇴직금을 지급하여야 한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "퇴직소득과;관련한"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_040_T1_S03_040",
    "question": "다음 중 재무상태 분석 시 자산부채상태표에 표시되는 \n항목이 아닌 것은?\n①전세자금대출\n②대출상환금\n③전세보증금\n④자동차",
    "answer": 1,
    "answer_text": "재무상태;분석"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_036_T1_S03_036",
    "question": "다음 중 상속 재산이 부동산 10억 원, 예금 4억 원,\n보험금 10억 원, 금융대출 2억 원이라 할 때 상속인에 \n대한 금융 재산 상속 공제액은 얼마인가?\n①10억 원    ②8억 원    ③4억 원    ④2억 원",
    "answer": 3,
    "answer_text": "상속;재산"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_037_T1_S03_037",
    "question": "다음 중 장애인에 대한 증여세 비과세에 관한 설명으로 \n옳지 않은 것은?\n①보험금 수익자가 장애인인 경우 연간 4천만 원 한도로 \n증여세에 대해 비과세가 적용된다.\n②장애인복지법에 따라 등록한 장애인뿐만 아니라 항시 \n치료가 필요한 중증환자도 보험금 수익자로 지정되면 \n증여세에 대한 비과세 혜택을 받을 수 있다.\n③장애인에 대한 증여세 비과세 혜택을 받기 위해서는 \n세법에서 정하고 있는 보험상품에 가입해야만 한다.\n④장애인이 증여받은 재산을 신탁업자에게 전부 신탁한 \n후 사망 시까지 신탁의 이익을 전부 수령하는 경우에는 \n5억원한도로 증여세 과세가액에 포함하지 않는다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "다음중장애인에대한증여세비과세"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_038_T1_S03_038",
    "question": "다음 중 예금자보호 금융상품에 해당되는 것은?\n①변액보험계약 특약\n②보증보험계약\n③재보험계약 \n④확정급여형 퇴직연금제도의 적립금",
    "answer": 4,
    "answer_text": "예금자보호;금융상품"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_039_T1_S03_039",
    "question": "다음 중 투자 리스크에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①체계적 리스크(systematic risk)는 분산투자를 하더라도 \n그 크기를 줄일 수 없는 리스크이다.\n②투자 레버리지(총 투자액/자기자본)가 커질수록 투자\n수익률이 높아져 투자 리스크가 줄어든다.\n③투자 기대수익률은 무위험수익률에 리스크 프리미엄을 \n합한 값이다.\n④투자 포트폴리오를 구성하는 자산들의 상관관계가 \n낮을수록 투자 리스크는 작아진다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중투자리스크"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_040_T1_S03_040",
    "question": "다음 중 저축성보험에 매월 50만 원씩 10년 간 적립하여 \n120개월 동안 납입 후 1억 원을 보험금으로 받았을 때 \n과세에 대한 설명으로 옳은 것은?\n①이자에 대해 이자소득세가 과세된다.\n②배당에 대해 배당소득세가 과세된다.\n③금융소득에 대해 금융소득세가 과세된다.\n④비과세된다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "저축성보험;매월"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_036_T1_S03_036",
    "question": "다음 중 세제적격 연금저축에 대한 설명으로 옳은 것은?\n①연금저축 자체로만 연간 900만 원의 세액공제 혜택이 \n주어진다.\n②세제적격 연금저축은 보험회사만 판매할 수 있다.\n③연금보험료의 운용수익에 대해서는 과세한다.\n④연금 수령액이 연간 1,200만 원을 넘으면 종합과세한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중세제적격연금저축"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_037_T1_S03_037",
    "question": "다음 표에서 설명하는 것은 무엇인가?\n이것은 신용회복위원회가 운영하는 채무자 구제제도 중 \n하나로, 신용카드나 대출금 등을 90일 이상 연체한 채무자에 \n대해 채무 감면, 상환기간 연장 등을 통해 안정적인 채무 \n상환을 지원한다.\n①신속채무조정\n②사전채무조정\n③개인워크아웃 \n④개인회생",
    "answer": 4,
    "answer_text": "표에서;설명하"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_038_T1_S03_038",
    "question": "다음 중 소득세법상 비과세 근로소득에 해당하지 \n않는 것은?\n①근로자에게 지급한 경조금 중 사회통념상 타당하다고 \n인정되는 금액\n②식사를 별도 제공하지 않는 경우 식대 30만 원 \n③벽지근무수당 10만 원 \n④6세 이하 자녀 보육수당 10만 원",
    "answer": 4,
    "answer_text": "소득세법상;비과세"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_039_T1_S03_039",
    "question": "다음 중 상속세와 관련한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①피상속인의 사망으로 지급되는 퇴직금은 생활권 보호를 \n위해 배우자에게만 상속된다.\n②사망자(피상속인)의 재산을 무상으로 취득하는 경우 \n그 취득재산의 가액에 대하여 상속인에게 과세한다.\n③사망하기 전 10년 이내에 피상속인이 상속인에게 \n증여한 재산가액은 상속재산가액에 가산된다.\n④상속세의 명목최고세율은 50%이다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "상속세와;관련한"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_040_T1_S03_040",
    "question": "다음 중 보험차익 비과세에 대한 설명으로 옳지 \n않은 것은?\n①보장성보험은 보험차익 비과세 적용 대상이 아니다.\n②생명공제계약은 보험차익 비과세 대상에서 제외된다.\n③보험계약이 10년 이상 유지되어야 보험차익 비과세 \n대상이 된다.\n④월 납입보험료 합계 150만 원 이하(일시납 1억 원 \n이하)이어야 보험차익이 비과세된다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "다음중보험차익비과세"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_036_T1_S03_036",
    "question": "다음 중 재무설계에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n  ① 재무설계는 고객의 재무목표 설정, 재무상태 분석, 재무\n설계안 작성 및 실행 그리고 재무생활의 평가와 수정\n으로 이루어지는 일련의 과정이다.          \n  ② 재무설계는 고객의 재무적 요소를 효율적으로 관리하기 \n위함이므로 비재무적 요소는 고려하지 않는다.     \n  ③ 재무설계안을 작성할 때 고객의 투자위험성향을 고려\n하여야 한다.   \n  ④ 재무설계는 미혼기, 가족생활기, 노후생활기 등 고객의 \n생애주기 별로 작성함이 바람직하다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "다음중재무설계"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_037_T1_S03_037",
    "question": "자신의 저축 2억 원으로 4억 원의 전세보증금이 있는 \n아파트를 6억 원에 구입했을 때 레버리지비율(Leverage\nRatios)을바르게 계산한 값은?\n  ① 400%                         ② 300% \n  ③ 200%                         ④ 100%",
    "answer": 2,
    "answer_text": "자신;2억"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_038_T1_S03_038",
    "question": "금리가 인하되었을 때 예상되는 경제현상으로 가장 거리가\n먼 것은?\n  ① 채권가격이 상승한다.         ② 채무자의 이자부담이 감소한다. \n  ③ 기업투자가 증가한다.         ④ 저축이 증가한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "금리;인하되었"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_039_T1_S03_039",
    "question": "금융소비자 보호에 관한 법률에서 규정하는 금융상품 \n6대 판매원칙 중 아래 표에서 설명하고 있는 것은?\n일반금융소비자가 보험회사의 권유 없이 보장성 상품\n계약체결을 하려는 경우,\n소비자의 재산상황이나 \n계약체결목적 등을 파악하고 해당 상품이 그 소비자에게\n적절하지 못한 경우 이를 설명하고 고지해야 한다.\n  ① 적정성의 원칙             ② 적합성의 원칙 \n  ③ 설명의무                   ④ 부당권유행위 금지",
    "answer": 3,
    "answer_text": "금융소비자;보호"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_040_T1_S03_040",
    "question": "아래 사례에서 지급되는 사망보험금에 적용되는 과세\n유형에 관한 설명으로 올바른 것은?\n< 홍길동의 사망당시 유가족 및 보험관계 >\n§\n유가족 : 홍길동의 배우자 김영희, 아들 홍진수\n§\n계약자 및 수익자 : 홍진수\n§\n피보험자 : 거주자 홍길동\n§\n사망보험금 : 2억\n§\n보험료납부 : 납입된 1,000만원 가운데 김영희가 \n400만원, 홍진수가 600만원을 납부함 \n①보험금 2억 원에 대하여 상속세가 과세된다.\n②보험금 1억2천만 원에 대하여 증여세가 과세된다.\n③보험금 8천만 원에 대하여 증여세가 과세된다.\n④보험금 전액에 대하여 상속세나 증여세는 과세되지 \n않는다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "사례에서;지급되"
  }
]